{
    "question": "NH3 massa nya 3.4 gr    Tentukan: a)\u00a0mol\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b) jumlah partikel\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c) volume(0\u00b0c,1 atm)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nn= m/Mr = 3,4/17 = 0,2</span>\n<br><span>b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nX= n . 6,022 . 1023 = 0,2 . 6,022 . 1023\n= 1,2044</span>\n\nX adalah jumlah partikel\n\nn adalah mol\n\n<span>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMaaf, saya tidak tahu cara mencarinya...</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Mr NH3=17<br>n=massa/Mr<br>n=3,4/17<br>n=0,2<br>X=n*6,02*10 pangkat 23<br>x=1,204*10 pngkat 23 partikel(atm)<br>kalau volumenya dalam STP<br>V=n*22,4<br>V=0,2*22,4<br>V=4,48 L<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-bilangan-oksidasi-atom-mn-pd-senyawa-a-mn-bmno2-cmn-105",
            "question": "Tentukan bilangan oksidasi atom Mn pd senyawa :    a. Mn\r\nb.MnO2\r\nc.MnSO4\r\nd. Mno4-\r\n\r\ntentukan bilangan oksidasi stiap atom pd senyawa/ion di bawah ini:\r\na.N2O3\r\nb.NaNo3\r\nc.K2Cr07\r\nd.CrO42-\r\nPO43-\r\nplease bgt makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biloks pada:\u00a0<br>a. Mn= 0 (Karena Mn unsur bebas *lihat ketentuan biloks*)<br>b. MnO2 -&gt; Mn kita simbolkan dengan x (Yang mau dicari)<br>Jadi, diketentuan sudah diketahu biloks O dalam senyawa itu adalah -2, maka\u00a0<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x + -2(2) *karena O ada dua*= 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x - 4 = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x= +4<br>Jadi, Biloks Mn pada MnO2= +4<br><br>c. MnSO4<br>biloks Mn, jadi biloks MN= +2<br><br>d. MnO\u2084 -&gt; Mn + -2(4) = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mn-8=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mn= +8\u00a0<br><br><br><br><br>2)\u00a0<br>a. N\u2082O\u2083 -&gt; N\u2082 + -2(3) = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N\u2082 - 6 =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N\u2082= +6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N = 6/2= +3<br>N= +3 , O= -2<br><br>b. NaNO\u2083 -&gt; Na= +1 (golongan 1A)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0O = -2<br>Jadi, 1 + N + -2(3) =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N - 5 =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N= +5<br><br>c. K\u2082CrO\u2087 -&gt; K= +1 (golongan 1A)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0O= -2\u00a0<br>\u00a0Jadi, 1 + Cr -2 (7) =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Cr - 13=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Cr= +13<br><br>d. CrO\u2084\u00b2\u207b<br>\u00a0Cr + -2(4) = -2 (muatan\u00a0\u00b2\u207b)<br>\u00a0Cr = -2 + 8<br>\u00a0Cr= +6<br><br>e. PO\u2084\u00b3\u207b\u00a0<br>P + -2 (4) = -3<br>P = -3 \u00a0+ 8<br>P= +5\u00a0<br><br><br>Maaf jika kurang jelas atau ada yg keliru, ini seingat saya.\u00a0<br>Biloks itu pelajaran yang menarik loh! hehe<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesalahan-apa-yang-akan-terjadi-jika-pada-titrasi-basa-lemah-deng-631",
            "question": "kesalahan apa yang akan terjadi jika pada titrasi basa lemah dengan asam kuat digunakan fenolftalein sebagai indikator?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik ekivalen basa lemah dan asam kuat &lt;7, sedangkan trayek fenolfetalein 8,3-10 sehingga memungkinkan belum terjadinya perubahan warna/perubahan warna tidak terlihat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-bilangan-oksidasi-fe-3-dan-s-2-maka-bila-kedua-unsur-153",
            "question": "Jika bilangan oksidasi Fe = +3 dan S = -2, maka bila kedua unsur tersebut bersenyawa akan membentuk senyawa dengan rumus kimia?    sama caranya yaaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fe3+ \u00a0+ s2- = Fe2S3<br><br><span>sebab untuk menjadikan netral setiap tiga ion S2- yang mempunyai muatan \u20132 memerlukan 2 buah ion Fe3+ yang bermuatan +3,</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-reaksi-n2-h2-gt-nh3-perbandingan-volume-gas-gas-secar-686",
            "question": "pada reaksi N2 + H2 --&gt; NH3, perbandingan volume gas-gas secara berurutan pada suhu dan tekanan yang sama adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1:3:2, perbandingan N2:H2:NH3 sama dengan 1:3:2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik<br>Reaksi\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0N\u2082 \u00a0 \u00a0+ \u00a0 \u00a0 H\u2082 \u00a0 ======&gt; \u00a0 \u00a0NH\u2083<br>1. langkah pertama, kamu harus setarakan reaksi diatas sehingga menjadi:<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0N\u2082 \u00a0 \u00a0+ \u00a0 \u00a0 3H\u2082 \u00a0 ======&gt; \u00a0 \u00a02NH\u2083<br>2. jika ingin mencari perbandingan Volume gas nya, karena Kondisi keseluruhan sama(Suhu, Tekanan) kita bisa memakai perbandingan koefisien sebagai jawabannya:<br><br>N\u2082 : H\u2082 : NH\u2083<br>1 \u00a0 : \u00a03 : \u00a0 \u00a02\u00a0<br>jika MAsing-masing gas Memiliki kondisi lingkungan yang berbeda, Koefisien ini dapat diibaratkan mol dari masing-masing senyawa, dan dijadikan voluma gas dengan Cara<br>V =\u00a0[tex] \\frac{nRT}{p} [/tex]<br><br>Semoga membantu !!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "campuran-larutan-larutan-berikut-bersifat-penyangga-kecuali-a-la-693",
            "question": "Campuran larutan-larutan berikut bersifat penyangga kecuali    a. larutan HCOOH dengan larutan Ba(HCOO)2\r\nb. Larutan NaOH dengan larutan Ba(HCOO)2\r\nc. Larutan NH3 dengan larutan (NH4)2SO4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bab Larutan Penyangga &amp; Hidrolisis <br>Kimia SMA Kelas XI <br><br><br>Larutan penyangga adalah sistim yang terdiri dari pasangan asam lemah dengan basa konjugasinya atau pasangan basa lemah dengan asam konjugasinya.<br><br>Analisis pilihan jawaban:<br><br>[A] Larutan HCOOH dengan larutan Ba(HCOO)\u2082<br>HCOOH       \u21d2 asam lemah<br>Ba(HCOO)\u2082  \u21d2 garam yang merupakan basa konjugasinya<br>Perhatikan:<br>HCOOH sebagai asam konjugasi<br>HCOO\u207b sebagai basa konjugasinya<br><br>[C] Larutan NH\u2083 dengan larutan (NH\u2084)\u2082SO\u2084<br>NH\u2083            \u21d2 basa lemah<br>(NH\u2084)\u2082SO\u2084  \u21d2 garam yang merupakan asam konjugasinya<br>Perhatikan:<br>NH\u2083 sebagai basa konjugasi <br>NH\u2084\u207a sebagai asam konjugasinya <br><br>[B] Larutan NaOH dengan larutan Ba(HCOO)\u2082<br>Kedua senyawa ini tidak menunjukkan hubungan pasangan asam-basa konjugasi sehingga bukan merupakan larutan penyangga",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-kimia-dan-fisika-dari-a-logam-mg-b-asam-klorida-841",
            "question": "Sifat kimia dan fisika dari a) Logam Mg \r\nb) asam klorida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sifat fisika logam mg<br>wujud zat,warna,kelarutan,daya hantar listrik,kemagnetan,titik didih,titik leleh.<br>sifat kimia logam mg<br>berkarat<br>sifat fisika asam klorida<br>wujud zat<br>titik didih,massa jenis,titik leleh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembakaran-sempurna-20ml-gas-cxhy-dengan-persamaan-reaksi-cxhy-600",
            "question": "Pembakaran sempurna 20mL gas CxHy dengan persamaan reaksi :    CxHy + O2 -----&gt; CO2 + H2O\r\nmemerlukan 150 mL gas oksigen. Harga x dan y adalah...\r\n*mohon penjelasan dan caranya.. ( jangan asal jawab )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diatas diketahui :<br>Vol gas CxHy = 20 ml<br>Vol gas O\u2082 = 150 ml<br><br>nah, Volume ini bisa dijadikan perbandingan dalam menentukan koefisien suatu reaksi, maka bisa disederhanakan menjadi :<br>20CxHy \u00a0 \u00a0 \u00a0+ \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0150O\u2082 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ====&gt; \u00a0 \u00a0 CO\u2082 \u00a0 \u00a0 \u00a0+ \u00a0 \u00a0 \u00a0H\u2082O\u00a0 (belum setara) \u00a0<br>1CxHy \u00a0 \u00a0 \u00a0+ \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a07,5O\u2082 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ====&gt; \u00a0 \u00a0 5CO\u2082 \u00a0 \u00a0 \u00a0+ \u00a0 \u00a05H\u2082O<br>\u00a0di ruas kanan, jumlah C = 5, maka nilai x = 5<br>di ruas kanan, jumlah H = 10, maka nilai y =\u00a010<br>maka rumus molekul CxHy =<strong> C\u2085H\u2081\u2080 (Senyawa Pentena)<br><br>Semoga Membantu</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-awalnya-reaksi-redoks-dikaitkan-dengan-oksigenkemudian-deng-863",
            "question": "Pada awalnya reaksi redoks dikaitkan dengan oksigen.kemudian dengan serah terima elektron dan perubahan bilangan oksidasi.apakah alasan mengkaitkan reaksi redoks dengan: A.serah terima elektron. B.perubahan bilangan oksidasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Redoks itu sendiri merupakan reaksi yang mengalami reduksi atau oksidasi.<br><br>A.Serah terima elektron<br>Jadi kaitannya adalah :<br>*Zat yang melepaskan elektron termasuk reaksi oksidasi<br>*Zat yang menerima elektron termasuk reaksi reduksi<br><br>B.Perubahan bilangan biloks<br>Kaitannya adalah :<br>*Apabila suatu molekul atau senyawa mengalami kenaikan biloks,maka dinamakan \u00a0reaksi Oksidasi<br>*Apabila suatu molekul atau senyawa mengalami penurunan biloks,maka dinamakan<br>reaksi Reduksi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasangan-senyawa-yang-tergolong-elektrolit-kuat-dan-elektrolit-le-496",
            "question": "Pasangan senyawa yang tergolong elektrolit kuat dan elektrolit lemah andalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Elektrolit Kuat: \n-Asam= HCl\n-Basa= NaOH\n-Garam= NaCl\n\nElektrolit Lemah:\n-Asam= mizone\n-Basa= CH3COOH",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-asam-monoprotik-basa-monohidroksi-426",
            "question": "Reaksi Asam monoprotik - Basa monohidroksi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelum kita menuju reaksinya, kita ketahui dulu<br>asam monoprootik adalah senyawa asam yang mengandung 1 buah atom/ ion hidrogen<br>contoh :<br>HCl, HNO3, HClO4, HClO3, HI, HBr<br>basa monohidroksi adalah senyawa basa yang mengandung 1 buah ion hidroksida<br>contoh :<br>LiOH, NaOH, KOH, RbOH,CsOH<br><br>reaksi antara asam monoprotik dan basa monohidroksi<br>bisa juga menggunakan rumus dibawah ini :<br>y HxA + x L(OH)y\u00a0 ----&gt; LxAy + x.y H2O ..................\u00a0 \u00a0 x.y = x kali y<br>contoh reaksinya :<br>HCl + NaOH ---&gt; NaCl + H2O<br>HNO3 + LiOH\u00a0 ---&gt; LiNO3 + H2O<br>HClO4 + KOH --&gt; KClO4 + H2O<br>HI + RbOH\u00a0 ---&gt; RbI + H2O<br><br><br><br>semoga bisa membantu ya :)<br>beri label terbaik ya :D <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}